賀一誠：澳門繁榮穩定在於全面準確貫徹一國兩制 建設愛國愛澳教育基地 又指大灣區是機遇 會積極融入國家發展大局

新華社今日上午刊發澳門第五任行政長官候任人賀一誠的專訪全文。賀一誠受訪時表示：「回歸祖國20年來，澳門實現繁榮穩定的一大根本保障在於全面準確理解和貫徹『一國兩制』方針。今後，我將繼續團結澳門社會各界，推進『一國兩制』實踐在澳門行穩致遠，將澳門建設得更加繁榮美好。」

賀一誠說，將履行好特區行政長官的責任，帶領新一屆特區政府依法施政，努力推動協同奮進、變革創新，開展好各項工作，積極融入國家發展大局。

堅守愛國愛澳核心價值

賀一誠強調，澳門回歸後的一個重大實踐經驗，是社會各界高度認同「一國兩制」，並一致認為要繼續推進「一國兩制」在澳門行穩致遠。

「得益於全面準確理解和貫徹『一國兩制』方針，澳門保持了和諧穩定。這為經濟快速增長、民生持續改善創造了良好的社會氛圍。」賀一誠說。

談及澳門的「一國兩制」經驗，賀一誠說，一個關鍵因素是在何厚鏵、崔世安兩位行政長官的帶領下，澳門特別行政區政府不斷落實好中央政府對澳門提出的各項要求。

賀一誠曾擔任澳門特區第五、第六屆立法會主席。他說，特區立法會是以愛國愛澳議員為主體，大多數議員都明白，提出不同意見是為了監督特區政府、配合政府更好施政，而不是盲目反對政府。

考慮建設愛國愛澳教育基地

愛國愛澳是澳門社會的核心價值，已深入到各階段的教育中。賀一誠表示，澳門教育界人士提出本地應當設立一個愛國愛澳教育基地，以便於青年人能夠更好地認識到近代以來中華民族逐漸走向富強的過程。他認真考慮這一建議，認為培育愛國愛澳精神不是一朝一夕的事情，需要長期堅持不懈。「面向未來，澳門和諧穩定的社會環境、愛國愛澳傳統及國家情懷是不能變的，不然會對自身造成極大的負面衝擊。」他說。

賀一誠指出，雖然澳門社會團體眾多、社會結構多元，不過各界有著共同目標，就是一定要建設好澳門、貫徹落實好「一國兩制」。相信「一國兩制」未來在澳門必將繼續行得通、辦得到、得人心。

推動經濟適度多元化 優化民生資源投入

澳門經濟結構比較單一，博彩業所佔比重較大。近年來，中央和澳門特區政府持續推動經濟適度多元可持續發展。賀一誠指出，特區政府已經在這一方面投入了很多資源，新一屆特區政府會努力將資源轉化為相關產業，推動經濟結構持續調整優化。

賀一誠長期經營實業，曾擔任澳門中華總商會副會長，對澳門經濟有深入的了解。他指出，澳門經濟多元化是適度的多元化，哪些產業適合在澳門發展，是特區政府需要思考的問題。

「澳門的月工資水平已達約20,000澳門元，大大高於東南亞一些發展中經濟體，發展勞動密集型產業缺乏競爭力。澳門一定要加大科技方面投入，培育具有高附加值的產業，這才是適度多元化的正確方向。」賀一誠說。

他表示，中醫藥產業具有科技含量、產值很高。特區政府已經在橫琴投入了大量資金用於中醫藥產業建設，未來，將認真考慮如何加強企業培育與產業配套，推動中醫藥產業快速發展，帶動澳門對葡語系國家、東南亞國家的出口增長。

繼續推動博彩業健康發展

賀一誠說，博彩業給澳門帶來了很大的稅收收入，對醫療、教育、養老等福利事業發揮著支撐作用，其他行業暫時沒有辦法立刻取代博彩業。澳門將繼續推動博彩業健康發展。

在參選政綱中，賀一誠提出了涵蓋公共治理、經濟多元、民生建設、人才培養和文化合作的五大施政構想，對民生領域著墨甚多。賀一誠說，經過回歸20年來的發展，特區政府在民生福利方面的開支已經達到了較高水準。在此基礎上，更重要的是如何合理、高效地用好開支。

談到澳門居民普遍關心的住房問題，賀一誠表示，一段時間以來，澳門實施了一定規模的填海造陸工程。填砂在海上沉降後，已經達到建造房屋的要求。新一屆特區政府計劃加大基礎設施投資，持續增加住房供應，回應民生訴求。

做好粵港澳大灣區重要一員

今年初出台的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》將澳門列為粵港澳大灣區4個中心城市之一，將發揮核心引擎作用。賀一誠表示，這一規劃綱要讓澳門進一步認清了自身定位和發展機遇，對澳門未來進一步發展起到強大的促進作用。

「大灣區內城市之間絕非零和博弈，而是彼此優勢互補，共同將大灣區建設成創新能力突出、要素流動順暢、生態環境優美的國際一流灣區。」賀一誠說。

澳門是大灣區內人口最少、陸地面積最小的城市。對於如何發揮自身所長、與大灣區其他城市互利共贏，賀一誠有著深入的思考：「從根本上看，澳門要把握好『一個中心、一個平台、一個基地』的定位，積極融入國家大局。」

就建設世界旅遊休閒中心，賀一誠說，澳門正積極推動旅遊經濟交流與合作，與大灣區城市共同探索「一程多站」式旅遊，解決本地旅遊承載力有限的問題。

就搭建中國與葡語國家商貿合作服務平台，賀一誠說，澳門與一些葡語系國家的文化背景、法律制度相似，經貿聯繫較為密切。未來，澳門會發揮好這些優勢，增進中國與葡語國家的交流合作。

對於建設以中華文化為主流、多元文化共存的交流合作基地，賀一誠充滿信心。他說，澳門有著深厚的中西文化交流傳統，不同文化相處融洽。例如，許多家庭長輩與年輕人宗教信仰不同，但不會因此而情緒對立。「澳門將進一步做好文化遺產保護，推動中西文化交流。」

10月底，全國人大常委會公布了關於授權澳門特別行政區對橫琴口岸澳方口岸區及相關延伸區實施管轄的決定。賀一誠表示，這一授權充分體現了中央對澳門融入國家發展大局的高度支持，對於推進粵港澳大灣區建設、加強澳門與內地基礎設施互聯互通、促進人員和貨物等生產要素便捷流動具有重大意義。

「希望中央政府及各部門能夠繼續給予澳門特區適當的幫助，促進澳門維護好繁榮穩定。澳門也將努力為國家發展大局作出更大貢獻。」賀一誠說。（

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會

垃圾澳狗

澳門己完

其實佢有冇諗過
一但支共開放事但一個城市建立賭場
澳門都即刻收鳩皮

唔駛慢慢融入啦
直頭拼入做珠海市橫琴區澳門鎮

併入？而家係珠海要割地比澳門，由橫琴殖民開始

知道，所以澳畜咪追撚含。

併入大灣區
對佢地來講真係好事
第三世界地方咁

香港做錯了, 零分
快D踢香港出校啦

戇鳩誠

What do you expect?